致：好耐冇流過眼淚既人

我敢肯定呢個一定係今年最感人既MV

《帶著骨灰去旅行》這首歌的創作概念源於洪卓立 (Ken) 與女友湯怡(Kathy)一次無聊的閒談開始，他感慨地覺得如果有日對方行先一步，他定必會一個人帶住骨灰返回昔日一起走過的歡樂旅程，當作一個回憶之旅。後來便將這個想法寫成封信交給黃偉文(Wyman)，希望他可以代勞將這念頭入詞，結果便成為這首悲中帶浪漫的另類情歌。

歌曲夠感人，去到籌拍MV時，導演想畫面更凸顯那段長相廝守的感覺，於是提議找兩位資深演員去演繹當中的故事，經詳細考慮後，決定邀請吳耀漢與吳浣儀兩位前輩參與演出。故事講兩老開了一間茶餐廳，勞碌大半生就只記掛工作，還未正式放假去旅行，直至有一日，吳耀漢知道自己命不久已，快要先行一步，於是將另一半交託給孫仔洪卓立，希望他帶著自己的骨灰，代為陪伴去一趟旅行。

作曲好唔掂

點睇

首歌出個陣仲期待過湯怡會出現係mv

好多人都係咁諗, 但ken一早講咗唔會